\chapter{Závěr}
Hlavním cílem této práce bylo vytvoření webové aplikace pro správu projektů, jejich životního cyklu, lidí a jejich rolí na projektu, s integrací s dalšími systémy pro správu ostatních prostředků ve firmě.

V teoretické části byla analyzována teorie životního cyklu projektů, jejíž výsledek ukázal nutnost variability modelů životních cyklů projektů.
Dále byly popsány dostupné konkurenční systémy pro správu projektů a analyzovány možnosti integrace s ostatními
systémy.
Tato analýza ukázala nepřipravenost některých proprietárních systémů zadavatelské firmy pro integraci.
Z~mož\-ných systémů bylo možné vytvořit integraci s CRM systémem Raynet, systémem pro správu verzí Gitlab, manažerem identit Keycloak a proprietární aplikací Jira Connector.

Na základě analýzy byl proveden návrh prototypu aplikace.
Serverová část aplikace byla následně implementována pomocí programovacího jazyka Kotlin, frameworku Spring Boot a~ná\-stroje pro automatizaci sestavování Gradle.
Klientská část aplikace byla implementována pomocí programovacího jazyka Typescript, frameworku Vue.js a knihoven Pinia a PrimeVue.
Aplikace byla otestována pomocí automatických testů napsaných pomocí frameworků Kotest a Mockk a následně otestována také manuálně.

Pro účely vytvoření prototypu v rámci bakalářské práce byl implementován zpravidla jeden modul pro každý podporovaný typ integrované aplikace.
V budoucnosti je možné aplikaci, díky modulárnímu návrhu, rozšířit o další moduly pro integraci s dalšími aplikacemi a systémy pro specifické potřeby různých firem.
Další možností rozšíření by mohlo být umožnění konfigurace jednotlivých integrací přes uživatelské rozhraní, čímž by se dosáhlo zjednodušení procesu konfigurace a tedy lepší přístupnosti aplikace.

Všechny cíle byly splněny, pouze cíl implementovat správu rolí byl splněn částečně.
Analýza systému LDAPadmin ukázala, že API tohoto systému neobsahuje zdroje pro výpis ani manipulaci rolí.
Na serverové části aplikace tedy byl implementován prototyp struktury entit rolí a integrace a správa rolí bude doimplementována po implementaci změn na API systému LDAPadmin.

Věřím, že práce v budoucnu naplní svůj potenciál užitečnosti.
